+++
banner     = "banners/2017-11-01-blondinka-za-rulem-pomenyala-tormoznye-kolodki.jpg"
title      = "Блондинка за рулем: поменяла тормозные колодки"
author     = "Lana"
date       = "2017-11-01"
categories = ["car"]
tags       = ["fordfocus"]
+++

На прошлой неделе я получила заказанные тормозные колодки Brembo. Решила не тратить время и в тот же день позвонила на СТО, которое специализируется на фордах и находится недалеко. Сказали приезжать хоть сейчас и я погнала.

<!--more-->

Вот как была в спортивных штанах и с &#8220;дулькой&#8221; на голове &#8211; так и поехала. Промелькнула, конечно, мысль привести себя в порядок, но я решила ехать к суровым мужикам в гаражах в соответствующем виде. Я водитель, а не вертихвостка какая-то.

Сделав два круга по району я все-таки нашла нужный поворот и заехала в гаражи на СТО. Мастера рубились в нарды за столиком на улице, когда я к ним зарулила на огонек. Мастер велел заезжать в ворота и, наверное, видя мое сомнение на лице предложил самому заехать. Но я так легко не сдаюсь, поэтому под чутким руководством: &#8220;руль влево &#8211; руль вправо&#8221; заехала сама. Вспомнила, что надо еще сайлентблок поменять.

Мастера подняли машину и принялись за работу. Поначалу я ходила вокруг них и заглядывала, что они там делают. А потом от запаха бензина и еще каких-то веществ меня начало подташнивать и я вышла на улицу. С детства не люблю этот запах и мне от него нехорошо.

![](img/brembo.jpg)

Потопталась на улице минут 20 и все. Можно выкатываться из ворот. Тормозные колодки поменяли, а сайлентблоки оказались в порядке. При этом сколько я не заглядывала под руку мастеру &#8211; я их не вижу. Ну и ладно. Замена пары тормозных колодок &#8211; 100 гривен. Дали визитку и сказали обращаться по необходимости. Кроме этого посоветовали сначала по нужным запчастям им звонить, а потом уже магазины прозванивать. Мол, у них дешевле получились бы колодки. Не знаю, не знаю. В следующий раз попробую, конечно.

Недавно заезжали с дитем на заправку. На улице холод собачий. Говорю малой, натягивай курточку, пошли за бензин платить. А она пригрелась в машине и вылазить не хочет под дождь. И давай ныть, мол, ты быстренько сбегай, а я в машине посижу. Какую-то долю секунды я еще обдумывала этот вариант, но все таки рациональные мысли взяли верх. Не могу я оставить семилетнего ребенка одного в машине. Пришлось дочери надевать куртку и телепаться за мной.

А еще я в пятницу ехала в Блокбастер и при повороте налево не уступила трамваю. Я была не права, но на месте как-то сходу не сориентировалась, как правильно надо было. Приехала домой, погуглила, ошибку поняла. Похоже за несколько лет без руля знания немного просели, приходится возобновлять и вспоминать.

В общем, колодки я поменяла и на ближайшие несколько тысяч километров можно не волноваться. Про [шиномонтаж][1] и [автокресло][2] писала ранее. Про [перерегистрацию][3] автомобиля тоже можно почитать.

 [1]: ../2017-10-25-blondinka-za-rulem-nachalo/
 [2]: ../2017-10-11-avtokreslo-rebenku-7-let/
 [3]: ../2017-10-07-peregistratsiya-avtomobilya-v-ukraine/
